[ATNA] 北京在港大幅推進 拜登聯盟軟弱無力

拜登總統就職一個半月，對中國支那政策重點在組建聯盟共同抗中，但這種策略需要時間，各國對中國各有利益，因此困難重重。就算組成聯盟，也可能無力阻止習近平政府加強對內控制、對外擴張；眼前最值關注的是，北京在香港強化控制，大幅推進，大肆搜捕和起訴民主派人士，5日揭幕的中國支那全國人大會議又要「完善」香港選舉制度，一旦落實，就算拜登的民主聯盟數月後組成，香港政治形勢已面目全非，拜登想對香港問題有所作為，前景很難樂觀。

拜登政府對中國支那策略有五個重點。一，認定中國支那是美國最大競爭者，特別是習政府的極權傾向對美國造成重大威脅。二，美國必須制訂一套更有效的對中支策略，包括制訂目標，採取行動，逼使北京改變。三，新策略以組建聯盟為主，聯盟又分多個，例如貿易聯盟、科技聯盟、人權和自由聯盟、以及區域聯盟(例如亞太聯盟)等；各聯盟由不同國家組成，就各領域聯手抗中支。四，對中支政策包括競爭和合作，貿易、科技、軍事和人權等競爭，但對氣候變遷、清潔能源和抗疫等問題合作。五，新的對中支政策強調加強美國經濟發展，包括增加科研投資，使中產階級強大，「強本」就可進一步發動外交攻勢。

但這套策略推行需要時間，至少需數月，才能見到各國聯盟成形。而組建各聯盟存在不少困難，例如須逐一遊說參與國、與各國討論和制訂共同目標和可能採取的行動，不這樣就難以達到逼使北京改變的效果。

相對而言，北京的決策模式更快速有效，香港眼前情勢正反映這一點。港區國安法去年6月30日生效，半年多來已逼使街頭遊行示威銷聲匿跡；2月28日北京和港府依國安法起訴47人，他們大部分是民主派議員，中共大有一舉肅清民主派勢力之勢。5日揭幕的全國人大，又要「完善」香港選舉制度，新選舉制度預料很快會落實，等到拜登聯盟半年後組成，面對香港徹底惡化的政治環境，將更加軟弱無力。

香港47人被控「串謀顛覆國家政權罪」，指他們參加去年7月舉行的民主派立法會初選，串謀取得立法會過半數後，否決香港預算案，逼使特首林鄭月娥下台。47人3月1日被提堂，連續四天聆訊，第一天就進行14小時；最後法官裁定，32人不得保釋，另15人保釋。但港府律政司立即申請覆核，使15人也不得保釋。「顛覆政權罪」一旦成立，最高可被判終生監禁；被告受「三無」對待，即無保釋、無陪審團、以及無公開審訊。

拜登政府的國務卿布林肯、國家安全顧問蘇利文2月28日譴責有關起訴，指47人參加選舉，並不構成犯罪；國務院發言人普萊斯(Ned Price)2日和5日要求放人，指47人被起訴違反民主自由原則，反映北京旨在壓制異見。歐盟、英國、德國和澳洲都聲明譴責中方。

2月28日，47人提堂，約1000名民眾到場排隊旁聽，美、英、歐盟、德、荷、澳、加和瑞典都有代表到場排隊。這些國家可能就是拜登聯盟的雛形，顯示「五眼聯盟」和歐盟可能是聯盟的核心。

值得注意的，布林肯和蘇利文對47人被起訴的反應，只停留在呼籲和譴責，並沒有任何制裁，甚至沒有暗示要制裁。

蘇利文和拜登政府亞洲事務主管坎伯(Kurt Campbell)在「外交事務」期刊發表長文「沒有災難的競爭」(Competition Without Catastrophe)，其中一段說到美國決心維護民主自由，將繼續譴責北京違反自由人權的行為，但美國也決心與中國共存(coexist)；除了譴責，會有什麼制裁行動，文中未明言，只停留在「爭取與各國合作，共同一起向北京施壓」。但告呼籲和譴責，抗中有效嗎？

北京對國際譴責顯然無動於衷。人大副委員長王晨5日說，人大將修改香港選舉制度，改組「選舉委員會」，增加委員會人數，並擴大委員會權力，除了繼續由委員會選出特首，還增加立法會的席位，從現在的70人增至90人；委員會還有權審查特首、立法會參選人資格。

這樣修改用意很明白，就是徹底控制香港選舉，確保特首和立法會都落在「愛國者」手中。港人反共，2019年11月的區議會選舉，民主派大勝，親北京的左派大敗，北京不會讓這種情況重演。因此不顧一切公開違反基本法授予香港自治和普選的承諾，目的是徹底控制選舉，確保北京可「牢牢掌握香港的管治權」。

汁

push 1

push 2

push 3

ATNAomdb

atna

push 4

push 5

push 6

push7

ANSD

香港國際戰線：大豆侵係最貪腐既總統，宜家香港人首要任務係要支持拜登清算侵粉

what is that mean

Like him or not, only TRUMP can help us

愛登力!

全句

漏左Matthew 哥呢張

台灣藍報聯合報

Sounds good, doesn't work

ANSDN

fuck that shit

你啱

聯合報

namaste

push 7

push 8

push 9

push 10

聯合報係台灣出名統媒紅媒

你同共匪共存？？
你試下去動物園同老虎獅子訓一晚先啦

我唔擔心咩聯盟行動力
我擔心拜登行動力咋

愛登力一定會然

又話拜登俾佩老西夾住嘅，仲係咁軟？

咁而家拜登真係好有力？

契媽忙緊追殺啲侵粉，等下先

但篇野係事實

Biden奶支那呢一點，可以不停在國際線幫佢宣傳